電腦壞咗 求砌機list建議

部機用咗近10年今日開機無聲無畫面 因為最近home office諗住聽日去砌部新，求巴打建議List

用途：主要文書同煲劇，間中用PS執相，唔打機

要求：intel機；行ssd；唔需要HDD同OS，因為已經有；用on board display；for 文書可以用到好耐（最少5年）都唔會lag；平時會開40-50tags工作；如果可以想機箱好啲唔太入塵

budget：4k-5k

邊個巴打偷偷負評

Intel Core i5-9400
ASRock B365M-HDV
Kingston 8GB DDR4 2600 x2
Intel 1TB SSD 760p
呢度應該4300左右
牛同機箱自己諗

唔該巴打

牛應該幾多watt夠

你唔用display card，唔玩咩花巧嘢求其一隻牛都夠使，400W

再唔係上 自己計

你部機本身無炒牛的話…用返原件唔使買都得吧，就算換機箱基本上唔係纖細機就都係用同一隻size嘅牛

其實依家amd 好用過Intel

鍾情intel
用咗好多年都好穩定 相信今次壞機都唔關cpu事
我估老母板老化

可能關motherboard粒電池事

但隻牛用咗差唔多十年 我怕佢老化

即刻研究下先

都啱，我打嘅時候忽然忽略咗呢點

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400 Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1490
MSI 微星 H310M PRO-M2 PLUS H310,DDR-4,LGA 1151,HDMI, M.2 Slot, USB3.1 Gen1, M.ATX M/B HK$ 470
Crucial 1TB P1 M.2 2280 CT1000P1SSD8 3D NAND PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 900
ADATA 4GB Premier AD4U2666J4G19-S DDR4 2666MHz Ram HK$ 150 x 2
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 380

鳩砌

Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
1
$299

Intel Core i5-9400 6核6線程 Box (含散熱風扇)
1
$1505

MSI 微星 B360M MORTAR Micro-ATX 主機板
1
$640

Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1)
2
$500

FSP 全漢 RAIDER II 650W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
1
$559

Samsung 三星 860 EVO 1TB 3D TLC SATA III SSD
1
$1160

Fractal Design Focus G - Black
1
$390
小計
$5053